《正好碰見妳在小便》

我係一個毒撚，不知不覺就係世界生存咗16年，係依個充滿偽善嘅世界裏面，我選擇唔同其他人同流合污，活係自己一個人嘅世界。
「陳灼鳩，又係到發白日夢！？要發夢唔該返屋企啦，依到學校嚟架！」一把女人聲突然震醒咗我成個人。
依位惡過雞乸嘅八婆Miss就係我嘅中文老師，出名鬧人大聲，手上面支咪根本就可有可無，只係為佢鬧人嘅時候增加兩分氣勢。
我用不屑嘅眼神瞪住依個八婆，雖然只係短暫一秒，但我腦海已經彈咗一千句可以用嚟鬧返佢嘅說話，對我嚟講，要破壞一個人嘅自尊心真係好簡單，不過我知道如果我出口鬧返佢，事情就會變到好麻煩，所以怕麻煩嘅我唔會選擇駁嘴。
「好對唔住⋯⋯」我微微底下頭說，卻感受到班上面同學奇異嘅視線，而汗水居然不自覺地從我後脖子滲透出來。

「居然講對唔住⋯⋯」

「真係廢⋯⋯」

「垃圾⋯⋯」一個坐在最後排的女同學反了一個白眼，然後扒在枱上睡覺。

廢？哈～依班人根本就唔明白我，如果我想嘅話，隨時都有能力駁嘴駁到依個八婆喊住咁跑返教員室。
只不過咁做對我無好處啫，仲會浪費埋我寶貴嘅口水，喺依間band3中嘅band3中學，完全唔值得我咁做。

「嗯？」此時，八婆miss王嘅眼神忽然從我身上移去，好像被其他東西吸引住了。
「陸嘉怡，開學一個星期你就瞓覺！？即刻起身！！！」佢攞起咪對住坐最後一排扒喺枱嗰個女仔咆哮起來。

「⋯⋯⋯⋯」

「⋯⋯⋯⋯」

Miss王講完之後過咗三秒，嗰個女仔依然無動於衷，好似真係瞓著咗一樣扒係到郁都唔郁。
班房嘅氣氛突然變得緊張，就好似只有八婆miss王對住空氣自言自語咁。

「⋯⋯」Miss王被無視後，感到不受尊重，心情更加不悅，於是就更大聲的再叫一次。

「陸嘉怡！！！你同我即刻起身！！！」

而我也挺肯定那個女孩只是在裝睡。

4E班嘅同學都被震撼班房嘅叫聲微微嚇親，你眼望我眼，然後扮作事不關己的看著Miss和那個女同學。

而我當然係繼續保持從容自若，正如剛才所說一樣，我隨時都有能力罵到嗰個八婆miss王喊住咁跑返去教員室，所以我根本就唔需要驚佢。

我將微微抖震嘅雙手放喺教科書上面，然後坐直條腰專心研究書本嘅知識。
依種情況最好就係唔好燒到我身上，雖然我有能力，但我唔打算幫依個女仔出頭喎。

整個班房都安靜得像暴風雨前的平靜一樣，無人會知道下一秒會發生乜嘢事。
八婆Miss 王狠狠的怒瞪著嗰個陸嘉怡，看來她也在想該如何解決這件事。
在這一刻，一位救星打破了這個僵局。

咔嚓～

「哈哈哈～啱啱二樓廁所爆水渠喎～」一個肥仔打開課室嘅門，對住4E班嘅同學嬉皮笑臉地說。
「爆水渠關你咩事呀！？返埋位坐！」Miss王隨即就瞪向佢，這個眼神嚇得肥仔急急腳的跑返座位。
「揭開書第三十一頁。」Miss王見罵了他一句就拿起粉筆繼續教書，緊張嘅氣氛亦隨之散去。

Lmmmmmm

話說不知不覺就升到中四，我地學校高中同初中係分開兩個校舍，兩個校舍嘅老師都係唔同嘅，所以好多時候都只係聽啲師兄講過高中邊個老師惡，邊個老師教得好，而依位八婆Miss王當然係榜上有名嘅惡老師，先開學一個星期就已經見識到佢鬧人嘅風采。

「孔乙己因為偷書俾人打斷咗腳。」Miss王拿著教學書講到一半嘅時候，小息嘅鐘聲就響起咗。
「好啦，今日講住咁多先。班長，幫我將工作紙傳出去呀。」Miss王攞起一疊厚厚嘅工作紙交俾坐係最前嘅男班長，同學們頓時眼都大埋。
「吓？今日就有功課？」
「啱啱開學無耐咋喎⋯⋯」
「唔好啦Miss～」
Miss王托一托佢副金絲眼鏡，看著惶懼不安嘅同學淡然地說：「你地E班嘅同學已經係學校入面最差嘅學生，以前係初中嘻嘻哈哈唔肯讀書都算，但估唔到升到上高中都想輕輕鬆鬆咁過，連派張工作紙都要抱怨。其實學校都無咩資源養你地依班人，功課都唔想做大可以唔讀。」
此話一出，全班學生都臉色表現出不滿，除了幾位同學臉不改色，包括一開口就可以收老師皮，IQ二千嘅我，同埋啱啱先瞓醒嘅陸嘉怡，仲有幾個對於做功課依件事無咩所謂嘅同學。

啱啱瞓覺嘅陸嘉怡微微伸咗個懶腰，然後就企咗起身準備行出班房。
對於陸嘉怡完全無視自己嘅行為，Miss王當然視佢為眼中釘。
「你，啱啱瞓得好開心喎。」
「係呀Miss。」陸嘉怡聲音有點懶洋洋，啱啱瞓醒嘅佢口水都未抹乾。
她隨便輕撓一下頭髮，眼尾沒有瞧過Miss王一眼就繼續行，完全表現出不良學生嘅模樣，應該說是不良學生的典範。
此時的Miss王被她的發言氣得牙咬咬，怒火中燒地說：「跟我過嚟教員室！」
然後就一手拉住陸嘉怡隻手，另一手攞住一袋嘢氣衝衝咁走咗。
「吓？我要去廁所喎！」
「唔準去住！」
就這樣Miss王留下一句說話和一疊孔乙己的工作紙便離我們而去，全班頓時鬆一口氣。

「呼～個八婆終於走咗啦～」
「不過嗰個陸嘉怡真係夠薑。」
「緊係啦，初中嘅時候佢已經出名曳架啦！」
「係咩？」
「咩返學遲到早退欠交功課樣樣做齊。」
「咁都升到中四？」

可能人地成績好呢～

「喂鳩！有無八達通呀？」剛才被罵的那個肥仔靠到我桌子前好奇地問。
被突如其來嘅發問，我嚇咗一跳：「有呀⋯做咩呀？」
我記得佢個名好似叫做胡冬瓜？
「借嚟用一用得唔得呀～樓下小食部仲未開，部嘢飲機又唔收銀仔。」他雙手合十微微搖晃身體，一副可憐的樣子，十足十動漫入面啲可愛學妹問學長哥哥借嘢咁。
依個時候我選擇合起雙眼，而拳頭不自覺地握緊起來⋯⋯如果佢加多句お兄ちゃん我絕對會彈起身打柒佢。
「是但啦⋯⋯」我克制住自己，眼睛移開咗佢嘅視線，然後企咗起身。
雖然我有一億種方法叫依個肥仔問其他人借，不過我頭先正想去買嘢飲，所以今次算啦⋯⋯

有無咁快手呀

另一方面，校長室內的兩人在討論一些事情。
「呀羅sir，上年中六入到大學嘅人數係幾多個？」坐在辦公桌椅上的校長凝視著站在校長室正中間的羅Sir。
「⋯⋯七個。」羅Sir戰戰兢兢地問答。
而聽到這個答案的校長當然是不滿意，他眉頭一皺。
「七個⋯」
「係⋯係呀校長⋯⋯」羅sir緊張得額頭也霧出汗，他心知自己身為上年整個中六級嘅級主任是責無旁貸。
「142個學生入面得七個入到大學，你叫我點樣去同校董會交代？依一兩年之內我要將間學校升做Band2，你明唔明呀？」校長的眼神很嚴厲，明顯在對羅sir施壓。
「係，我知道⋯⋯之但係有好多點都唔肯讀書嘅學生，我都真係無辦法⋯⋯」羅sir難堪地說，他教書多年很清楚學校學生的想法，有些學生根本就從來沒有想過要考進大學，只是希望在中學輕輕鬆鬆渡過，然後畢業後就找份工作。所以他對此也很無能為力。
校長用食指骨敲擊桌面，眼神不友善地看著羅sir冷淡地說：「唔肯讀書嘅，咁你咪記佢過，罰佢抄書囉，如果死都唔肯讀嘅咁咪請佢去另謀高就囉，學校本來就係讀書嘅地方嚟架啦～」
此話一出，羅sir當場呆了一呆，不解地問：「另謀高就？啫⋯啫係？」
「啫係踢出校，將啲資源俾啲想考入大學嘅同學，咁樣唔係仲好咩？」校長看著還未意識到這種情況的羅sir說。
羅sir深深吞了一淡口水，對於踢學生出校這件事，通常只會發生在很敗壞風氣的學生身上，例如對同學進行欺凌、打老師、偷看女同學上廁所之類的極端行為又或是操行被記足夠三個大過才會被踢出校。

「校長⋯咁樣又⋯⋯」羅sir猶豫了片刻，但又覺得校長說的話有道理。
「羅Sir，你今年係中四級嘅級主任，唔好再令我失望。」校長走到窗前看著在放小息的同學，凝重地說。
他下定決心要把這間一直以來都是Band3的學校帶來一個改革。

垃圾哥首席大弟子

有新故 個靚名先

「叮噹叮噹～」小息完結嘅鐘聲響起，同學們都返到班房準備上堂。
走廊也變得空無一人。

「你，返返班房先。」戴著金絲眼鏡的Miss王整個小息都是在教訓陸嘉怡，直到鐘聲響起才願意放她一馬，當正佢係仇人咁。
而陸嘉怡從小息開始就一直夾著大髀聽這八婆的教訓，足足講了15分鐘沒完沒了。
講夠未呀⋯我想去廁所呀⋯⋯
她初初是這樣想的，而這個想法不知不覺就過了十五分鐘，膀胱像被逐漸加壓一樣，越來越難受。
「死八婆⋯⋯」陸嘉怡從四樓教員室衝到二樓的女廁，被聲音轟炸了十五分鐘的她，就算一直夾著大髀都差不多到極限了。
要知道女孩子的結構不同男孩子，在極其急尿的情況下打噴嚏，女孩子都很容易會失禁。
而陸嘉怡從沒想過自己會急到這個地步。

「死啦，啱啱飲完嘢未去廁所添⋯⋯」下一堂係數學堂，係一個有返咁上下年紀嘅瘦削呀叔，亦都係我地嘅班主任，陳sir。
根據佢行路嘅速度，減返我華麗轉身跑出班房嘅速度，如無意外我宜家去個廁所再返返嚟班房，佢應該就啱啱好到。

轉！

我打開班房門，然後跳脫地轉了一個圈，直衝上二樓的廁所。
遲入班房的下場我清楚不過，就是記一張違規紙，而每五張違規紙就會記一個缺點。
所以我要把握時間，搶先陳Sir一步。
我把手放到褲鏈之上，條鏈準備！！！
我看著男廁直奔過去，正當我走到廁所門前用力一推，發現男廁嘅門早就被鎖上了。
「咔⋯咔⋯⋯」連二樓女廁嘅門都係咁，到底係發生咩事⋯⋯
廁所門底下的隙縫緩緩地流出水來，沿着雨水道流走。
爆水渠！？係喎，啱啱個肥仔好似有講過二樓廁所爆水渠喎⋯⋯
點算好呢，如果宜家原路折返，咁我一間上堂就要舉手問老師，得到嘅回覆就係：「頭先小息做咩唔去廁所呀！？唔準去！」
無錯，天下老師都係覺得學生只會係小息嘅時候先會急尿。

等等先！如果要去廁所，二樓好似仲有一個廁所！
我華麗轉身，馬上跑到去走廊最邊緣轉左的雜物櫃的旁邊，門上貼著一架輪椅的傷殘人士廁所。
條鏈準備！！！

我戰戰兢兢地拉開門把，沒上鎖的！
當我拉開門的一瞬，一道的水聲讓我止住了腳步。

滴瀝滴瀝⋯⋯⋯

一個拉起了裙子坐在馬桶上的女同學呆若木雞的與我四目交投，她的白色內褲脫到膝頭哥之間，而再往上看就是一個正在漏水的小陰森。
我呆滯的看著這個景象，她身形有點瘦削，眼睛水汪汪的，長得很可愛，而髮尾有點暗啡色⋯⋯
等等！？陸嘉怡！？
這是我第一次看清楚她的樣貌，可能也是最後一次了。
「呀呀呀呀呀！！！！！！！」一聲尖叫劃破天空，也把我拉回現實。
「啪！」我被嚇得立刻關上了門，雙腳不自控地狂奔返班房。

短暫嘅路程，陸嘉怡在洗手間裏的畫面不斷在我腦海重播，而心虛嘅感覺好似瀑布咁湧上心頭，呀！！！死啦，我睇到啲唔應該睇到嘅嘢，萬一佢同老師講，我實要去坐監，再被人踢出校！

留名

「做咩咁遲先返到班房？快啲返埋位坐。」驚魂未定嘅鳩跑到返班房，而課堂已經開始，此時的他失去了平常的從容，一直扒在桌子上，時不時偷看門外會不會有什麼動靜。
「死啦⋯⋯一間會唔會有老師帶啲警察入嚟捉我走⋯⋯陸嘉怡咁耐都未返嚟，係咪同咗老師講啦⋯⋯」
「不過唔關我事架喎⋯⋯佢自己無鎖門咋嘛⋯⋯」
鳩的腦中不停上映著不同的小劇場，包括自己因此事入獄後在監獄裏的日子，成為被世人討厭的偷窺狂，每天被打得半死的模樣。
「死啦⋯今次真係死啦⋯⋯」他越想越焦慮，十六年來平靜嘅毒撚生活到今日終於要結束啦。

「叩叩～」班房外傳出敲門聲。
「入嚟～」陳sir放下了咪高峰，凝望著門外，他就好奇到底是誰。
陸嘉怡打開了班房的門，然後眼神凶狠地盯了一眼已經嚇得不敢呼吸的陳灼鳩。
「咦，你做咩咁遲先返班房呀？」陳老先生好奇地問。
「頭先小息被Miss王叫咗去教員室⋯啱啱先落返嚟。」陸嘉怡臉上露出不滿的表情，冷淡地說。
「哦～」陳sir點點頭就繼續講書。
事情就被輕輕地帶過，一切好像無發生過一樣，沒有鳩剛才想像出來的警察、法官、監獄生涯。
只是在之後的課堂上陸嘉怡一直用那想殺人的眼神看著嚇得動也不敢動的鳩。

Lm

依個係我個花名嚟

早咗入
下年再返嚟睇過

好陰森

原先想打森林

「唉，我返嚟啦⋯⋯」
「呀仔，你返嚟啦！」坐在沙發上的媽媽臉露笑容，然後輕放下剛才還在看的書本把注意力放在放學回來的鳩身上。
「今日返學返成點呀？快啲講俾呀媽知～」她帶著期待的眼神，看著已經身心俱疲的鳩。
「咪又係咁⋯⋯」
他返到屋企才鬆一口氣，自然是不想提今天在學校看到陸嘉怡上廁所的事。
「睇緊咩書呀？」鳩好奇地問。
誰不知鳩媽突然靈光一觸，慌忙地把書收起，淺笑說：「嘿嘿，啲無聊書嚟咋嘛，乖仔，今日爸爸要留係公司返唔到嚟食飯喎，你幫我攞碗湯去俾佢呀！」
「吓⋯⋯」鳩皺起眉頭，擺出不願意的表情，身為放學衝返屋企嘅歸宅部會長，電腦都未打開就要出街，佢係十萬個唔願意。
「係呀～快啲趁啲湯仲未凍攞過去啦。」鳩媽帶著書走到飯桌前，便拿起一個湯勺把湯從大碗裏舀進保溫的鐵壺。
而此時的鳩不為意看到了媽媽旁邊的教育書本，隱約地察覺到一絲不對勁。《為何我家兒子交不到女朋友。》

「好啦，你攞過去啦！」
「吾⋯⋯」
鳩接起保暖壺轉身就離去，這次沒有用華麗轉身，以免被媽媽用奇怪的眼光注視著。

「鳩會唔會係學校識唔到朋友呢⋯⋯」
看著鳩穿起皮鞋走出門口的模樣，她不自覺地這樣想。
原因是她從來沒有聽過鳩提及自己的朋友，有次還偷看到鳩在房間裏對著可愛的figure 自言自語。

繁忙的街道上，鳩拿著保溫壺走到一間財務公司的樓下。
他嘆了口氣，看著二樓玻璃窗上貼上的六個大字。
金銀財務公司，這是一間私人財務貸款公司，用勉強合法的利息放出借貸，再向欠債人收取借貸的10%為手續費從中獲利。
聽起來很不化算，但令人意想不到的是這樣唯利是圖的公司卻有一大堆人上來借錢。
妓女、爛賭二、被鬼迷心竅的人，各色各樣的人都有，而鳩的爸爸就是在這裡的老闆，也是他們的家族生意。

鳩推開了門，穿著一身校服走進了這裡。
「咦，少爺仔上咗嚟呀！」一個年約四十身穿得體西裝的男人感覺意外地說。
「仲叔，都係叫返我做鳩啦⋯⋯」鳩對別人叫他做少爺感覺難堪，因為他本來就不喜歡爸爸的生意和同事，這些西裝骨骨的人只會在收數的時候才會露出真本性。

「哈哈～唔洗咁見外喎！上嚟搵老豆呀？」仲叔坐在沙發上，開懷大笑地說。
「嗯，攞湯上嚟俾佢。」鳩收起了平常活在自己世界裏的自己，成為了普通高中生應有的模樣。
「哦～佢係房入面呀～」仲叔淺笑說，也察費到鳩對著人很收斂，好像不太肯笑。

「成班蠢才！！！叫你地去收條數，你地收咗幾日都收唔到返嚟！？」房間裏傳來可怕的罵人聲，應該就是鳩的老爸。
「老大，我地都想收到返嚟，但嗰條友仔真係好古惑架，次次上親去拍門佢都唔係到，電話又長期唔開，搞到我地都無晒扶！」
「咁你地咪攞啲AA膠吱佢鎖匙窿囉，唔係仲要教呀嘛？」
「我地緊係有啦！不過佢仲古惑，裝咗個Cam係門口，我地依啲細嘅都唔敢輕舉妄動。」收數佬表示困惑地說。
而鳩的老爸也煩惱起來，正所謂借錢容易收數難，小面額的財務，如果用太進擊的方法來收數，反而會偷雞唔到蝕渣米。
要知道這些負責淋紅油的藝術家收費是六百至一千蚊一次。
「唉算啦算啦，你地去拍多佢幾次門，貼下貼紙就算啦⋯⋯」
「係嘅老大。」三個西裝友點了個頭，然後就從房間裏出來。
正好與站在門外的鳩碰上了臉。

「衰仔！企喺門口做乜唔入嚟呀？」老豆一見到鳩就粗獷地發問。
「見你地傾緊嘢呀嘛。」鳩平淡從容地說，他把湯放到老豆的辦公桌上。
老豆看著鳩慢慢扭開保溫壺的蓋，沉默了片刻，然後點起一口香煙：「最近返學返成點呀？」
「咪又係咁～」鳩此刻只是想盡快返屋企打開電腦聽著音樂渡過他的休閒夜晚。
老豆皺起眉頭，不滿地說：「其實你都唔係好中意讀書，做咩仲要讀呢？」
「我中意讀架⋯⋯」鳩怔楞一刻，淡然地說。
老豆噴了一口香煙淺笑說：「咁點解你啲成績咁差呀？今年仲分到去E班。」
「er⋯⋯⋯」鳩頓時不知道要說什麼才好，當然平時的他瞬間就能想到一千個藉口和原因，只是在老豆面前他不敢說。
「與其晒時間，不如幫我手做嘢啦衰仔。」老大打開了櫃桶的第一枱，拿了一疊文件出來。
「吓？幫你手做嘢⋯⋯？」鳩嚇了一跳，然後不知所措起來，他最怕就是老豆忽然不理人感受的要求，萬一他拒絕，老豆絕對會發脾氣，所以是不好拒絕的。
「撻！」的一聲，老豆把一份透明公文袋掉到枱上。
「咁啦你去試吓收依條數！上去拍下門咁就得架啦。」老豆呼出香煙，然後看著一臉惘然的鳩。
「吓？叫我收數⋯⋯？」鳩呆若木雞的表情看著老豆，自己明明就只是個中學生，怎能夠做這種事⋯⋯
「去啦，合法架！」老豆語氣強硬一點地說，的確叫人還錢並不是犯法的行為，況且鳩也只是拍一拍門，算不上什麼恐嚇。
而此時的鳩已經害怕得有點手震，他緩緩地拿起公文袋，正在猶豫要不要告訴媽媽，老豆叫佢去收數這件事，但又驚同呀媽講嘅話，老豆會發脾氣鬧死佢。

「叩！叩！」
「老大，個客到咗啦。」此時仲叔打開了門說，然後看見鳩手上拿著一個公文袋，露出好奇的表情。
「仲唔出去？」老豆叫了鳩一聲，鳩才回過神來，不知所措地拿著公文袋急急腳地離開公司。

「老大，你俾少爺去收數呀？」仲叔好奇地問。
「嗯，嗰條數無乜嘢嘅，今個月都係遲咗一日未還啫。不過萬一佢同佢老母講我就奶得閪啦。」
「哈哈～老大驚咩奶閪吖～」
「挑～講依啲，係啦，出面個客上嚟借幾多錢架？」老豆好奇地問。
「九萬蚊。」仲叔答。

一定係收數見到條女

之後利息債肉償

擺明唔係
雖然我有一千種方法逼佢錢債肉償 但係我啱啱先見到佢痾尿 無理由要佢難堪
之後俾條女威脅到數都唔收

好似早咗入嚟

有未

鳩剛放學才鬆一口氣，現在又要被手上的公文袋壓得喘不過氣來，心情顯得格外沉重。
他一方面不知道現在要如何是好，另一方面他對收數這回事有點抗拒，雖然說是沒有違法，但對於被追數的人或者家庭來說，是如巨石砸下來般的壓迫感。

鳩站到街角的一旁內心有點猶豫不決，便打算先看看手上的文件才下決定。
「陸永強，借7萬，分半年每期還13718，Total 82,308，住址深水埗黃竹街⋯⋯」
鳩緩緩打開手上的公文袋，把文件微微拿出來細閱。

「深水埗黃竹街？」他看看頭上的水牌，皺起了眉頭。
「好近咋喎⋯⋯」

「嘟嘟嘟～～～」此時，一個電話打來，是老豆。
「喂⋯爸？」鳩迫不得已地接起了電話。
「衰仔，唔記得同你講，合約寫明遲還一日收多一千架。」
鳩臉色一怔，好奇地問：「一日咋喎⋯要收多一千？」
「係呀，驚啲人遲還錢呀嘛。」老豆理所當然地說。
「⋯⋯咁好啦。」鳩臉色有點難看，他良心過意不去。
「你7點前收完好返嚟啦，一間你老母問我你點解咁遲返我有排交代架！」
「哦⋯⋯」鳩死氣沈沈地答。
「仲哦？去啦衰仔。」老豆狠惡地督促鳩要把握時間。
鳩沒有選擇的餘地了，只可以去或者被老豆打一鍋甘。

「叮噹！」鳩根據資料上的地址來到了一座唐樓，大門出入口沒有鎖上，更沒有保安，所以鳩輕輕一推鐵閘就進來了。

「⋯⋯⋯⋯」

「⋯⋯⋯⋯」

「有無人呀？」鳩見鐵閘裏的木門是半開半掩的狀態，就向屋裡叫了一聲。
「嚟緊！請問係咩事呀？」有把少女聲急忙地跑出來，可能是剛才去完廁所。
「我係搵陸永強先生架⋯金銀財務公司⋯⋯」鳩雖然有點難為情，但亦硬著頭皮說了出來。
此話一出，少女頓時止住了腳步，然後過了二秒後才有動靜。
她緩慢地把門拉開，難為地說：「唔⋯唔好意思，可唔可以通⋯⋯」
「吓？」可能是少女太細聲，鳩聽不清楚呆鈍了一下。
「對唔住呀！聽日有錢就即刻還架啦！」少女低下頭求饒般。
鳩此時才反應過來，充滿善心的他馬上說：「喔好啦，咁聽日先還啦。」
他心想只是遲一天，很少事不用這樣的。
而正當少女抬起頭打算感謝這位收數佬願意通融一下的時候，鳩和這位少女同時被突如其來的強烈驚訝嚇呆了。
「欸！！？」
「你⋯你⋯⋯」
「陸⋯陸⋯陸陸嘉怡！？」
「死變態佬！？」

岩岩打好

LM

呆若木雞的兩人四目相交，時間像停頓了一瞬間。
陸嘉怡完全沒有想到上來追數的會是自己學校的學生，更沒有想到會是直到今天為止都毫不起眼的男同學。
「你⋯你做收數架？」陸嘉怡疑惑又好奇地問，關於早上被鳩看到小便的事已經不再重要。
鳩停頓了半刻，他一時三刻想不到怎樣說起，便難為情地說：「唔⋯唔係呀⋯⋯」
「咁你又係到嘅追數？」陸嘉怡追問。
雖然鳩自問聰明絕頂，但此時的他居然想不到其他籍口，第一次收數就撞到了自己的同班同學，還要是早上碰到她在小便的陸嘉怡。

「Er⋯⋯我只係幫人追錢，但唔係做收數架⋯⋯」

「吓？」陸嘉怡側一側頭，開始不明白他在說什麼。
「你唔係話你係金銀財務公司嘅咩⋯⋯」
鳩臉色難看起來：「係就係嘅⋯⋯不過。」正當鳩想說自己是被老豆用拳頭逼出來的時候，陸嘉怡突然靈機一觸。
「咁你負責收我條數，咁你可唔可以俾我地遲啲還錢架？」陸嘉怡雙眼發光地說。
鳩呆了一呆，看著她充滿期待的眼睛難為情地說：「應該得嘅⋯⋯」
「真係！？咁我聽日有錢就即刻還俾你公司，你唔好淋我地紅油喎⋯⋯」
鳩尷尬地笑了一笑，他根本就不會淋人紅油。
而在兩人相隔的鐵閘上，隱約會見到此些微抹不去的紅油跡。
「你屋企差人好多錢架？」鳩好奇地問。
「er⋯⋯」陸嘉怡沉默了片刻，看來是有難言之隱。

「女，邊個嚟架？你同學仔呀？」一個男人在樓梯處剛上到來，正好看見鳩站在門口與陸嘉怡對話。
就站在鳩身旁，嚇了鳩一跳。
這個男人穿著地盤工人的衣服，身上滿佈灰塵，看似剛才放工。
「叔叔你好⋯⋯」
陸嘉怡亦嚇了一跳，扮作若無其事地說：「哈哈～係呀，佢幫老師上嚟俾返啲功課我咋嘛！」
「哦～咁企喺門口唔係咁好喎，入去坐下呀嘛！」他大方地說。
此時陸嘉怡向鳩打了個眼色，聰明絕頂的鳩一看就明陸嘉怡是想他現在離開。
雖然鳩不知道陸嘉怡要他急著走的原因是什麼，但也禮貌地說：「唔洗啦叔叔，我要返屋企食飯呀，拜拜～」然後便向他們揮揮手，與陸永強擦身而過。

睇到個名就

加速阿樓主

陸永強瞄了鳩的背影一眼，還有他手上拿著的公文袋。
「咁快就走嘅⋯⋯」他若無其事地說。
而陸嘉怡打開了鐵閘後，就跑到入房間換出街衫。
「女，今日要返兼職呀？」她老豆放下沉重的背囊，好奇地問。
「嗯，你一間喺雪櫃整返熱啲餸啦，我要出去啦。」陸嘉怡換上皺巴巴的衣服，穿上邋遢的舊黑色布鞋，便準備出門口。
「係啦，財務公司嘅人今日有無上過嚟呀？」
突然聽到他這樣問，陸嘉怡臉色一沉：「我講咗聽日就會還到錢，宜家就差你琴日輸嗰一千蚊囉。」
陸永強笑了笑說：「最衰都係個忠哥，又話有內幕消息搞到我攞咗啲錢嚟賭。」
陸嘉怡覺得他很討厭，反了個白眼就走了去。

另一方面，鳩在想要怎樣扮作若無其事地跟老豆說明天才能還錢的事。
但說時遲，那時快，鳩的電話就響起了。
「喂，老豆。」
「衰仔，條數收到未呀？」
轉數快過火箭的鳩靈機一觸，笑說：「收咗啦，不過我宜家趕返屋企食飯先，呀媽頭先打電話嚟吹我啦。」
老豆皺一皺眉頭，緊張地說：「咁你仲唔快啲返去！」
「到樓下架啦，啲錢我聽日放學再俾你啦。」鳩得意洋洋地說，又過一關～
「好，你千祈唔好同你老母講我叫咗你去收數喎。」老豆看來是緊張這一點。
鳩心想當然是不能說，他最怕就是老豆發脾氣搞到家嘈屋閉。

「媽，我返嚟啦。」鳩返到屋企，二話不說就衝入房。
他閉起雙眼疲倦地坐在電莖椅上，大腦已經消耗過多能量，而主要是圍繞著陸嘉怡，這個他直到昨天為止都沒有留意過的女孩子。

滴瀝滴瀝⋯⋯⋯
「欸⋯⋯」
「呀呀呀呀呀！！！！！！！」
閉起眼睛休息的鳩，腦海裏不自覺地浮現出陸嘉怡在馬桶上難堪的樣子，而且居然有了生理反應。
「唔係掛⋯⋯」他掙開眼睛看著自己蓋起的小帳幕，不堪地說。
但看見女生上廁所的畫面，正常男性都會有生理反應，所以鳩很快就接受了自己對陸嘉怡擁有性慾這個事實。
「陸嘉怡佢⋯⋯都幾得意⋯⋯」鳩想著想著她，除了生理反應越來越強烈，還不自覺地臉紅了。
心跳怦怦的他，正值青春期，要是有了生理反應就特別難以忍受。
他雖然覺得這樣很對不起陸嘉怡，但還是靜雞雞脫下了褲子。
意淫著看陸嘉怡清光的回憶，那個半蹲在馬桶上小便的她。

嗯嗯⋯！

鳩把一疊紙巾捏成球狀，然後因沾污了陸嘉怡的罪惡感，所以把紙巾輕輕地放到垃圾桶裏，希望自己能夠得到寬恕。

翌日，學校老師們在開一個會議。
「所以負責訓導嘅老師要更加嚴格執行學校校規，清楚嗎？特別係對4E班嘅學生。」羅Sir在開會時重點說校長的新方案。
「好，依班學生真係曳，又唔讀書，睇嚟要好好管教下先得。」Miss王嘴角微微一笑，然後想了一個不錯的提議。

早會的鐘聲響起了，4E班上的同學融融洽洽的相處著，抄功課的在埋頭苦幹，玩手機遊戲的也在埋頭苦幹，亦有些人只是看著窗邊發呆，似乎是昨晚上不夠睡。
而學校二樓的傷殘人士廁所門外正站著一男一女，這裡是學校比較隱蔽的地方，所以沒有人會打擾到他們。
「依到係咪得架？」
「快啦，無人見到架。」說這句話的是陸嘉怡，她從班房拖了鳩出來就是為了把手上的信封交到鳩手上。
「你數下啱唔啱。」陸嘉怡一大早就趕著還錢，她就是這種性格的女孩子，即使沒有錢食飯，都不要拖欠別人。
鳩看著手上入進破爛信封內的一疊錢，他心裏想這應該是陸嘉怡很努力存起來的。
兩人見沒人經過，便凝視著這個信封。
鳩緊張的打開信封開始數一遍，而陸嘉怡也緊張起來靜靜地站在他身旁凝視著他在數錢。
「一千、二千⋯⋯」
鳩不自覺地瞄了眼陸嘉怡穿著的白色連身校裙，可能是因為陸嘉怡靠近他身旁的關係，他有點心跳砰砰。
只差5cm拿信封的手就能碰到她的胸部了，還有她的氣味⋯⋯很想再靠近一點。
「啱⋯啱數啦。」鳩說話有點結結巴巴。
「吓～太好啦！」陸嘉怡得知這個月的欠債還清後發自內心地會心微笑，就像把一直掛在身上的沉重石頭放下來一樣。
「你地兩個係到做咩呀！？」忽然一把女人聲，從走廊傳出。
陸嘉怡連忙撥下鳩的手，示意他收起信封。
「無呀！傾計咋嘛！」陸嘉怡轉身笑說，才知道是八婆Miss王。
「傾計！？」八婆Miss王拓一拓臉上的金絲眼鏡，看了看陸嘉怡又看了眼鳩。
「頭先手上面拎住啲乜呀？煙仔呀？」
鳩皺起眉頭，一頭霧水的與陸嘉怡對望。
「吓？我唔食煙架喎⋯⋯」鳩疑惑地說，不明白八婆miss王這句說話有何根據。
「唔食？咁點解有陣煙味嘅？加上打咗鐘你地兩個仲係到搞咩呀？偷情呀？」八婆miss王一句又一句，看來是把陸嘉怡當作眼中釘，想處處叼難。
「你有鼻咽癌呀？」鳩直接用串過碼頭咕哩的方式說。他雖然轉數快過火箭，亦知道與老師頂撞後果很麻煩，但不知為何這次他很自然就說了出口，陸嘉怡也嚇了一跳，他昨天不是直接說對唔住的嗎？
「⋯⋯⋯⋯」八婆Miss王呆了呆，然後臉色大變。
「過嚟搜身！！！」一聲吼叫響遍走廊，她心知有煙味的確是自己無中生有，但這個鳩居然一句就串得她不知如何反擊，這才是最令人火大。

中意可以留個正評！
IG:Thorwme_totheflames 有興趣嘅可以follow 下，多謝多謝。

樓主加油 好好睇呀

其實重有冇甜？

喂 依個故好掂
樓主加速加速
我撐你呀

即使學生家長同意，只要學生唔同意嘅話學校都係冇權搜身sor認真咗

係「梳化」

不是「沙發」

這個是香港專用名詞，不是甚麼書唔書面語既問題

原來係咁 一直都打錯咗

應該會有少少

中學嘅時候都成日被人搜書包

搜書包同搜身兩樣嘢wo
教育局講明搜身係嚴重侵犯學生私隱，所以學生係可以點都唔俾人搜身
Btw唔使理我睇故又駁故係我衰，你想點寫就點寫啦，我純粹9 up下

可以搜喎

p.66
個故個主角被懷疑有煙仔唔知算唔算係個別情況煙又唔係毒品咁犯法，我諗未去到咁嚴重掛

利申:唔係做老師，份嘢係6年前咁啱睇過

學到野 Thanks!

插多最後一句我之前睇嗰份係幾肯定係冇「 向 學 生 搜 身 的 原 則 及 程 序 」呢樣嘢，啫係當時點都唔可以搜，我諗係呢幾年社運所以新加掛

評已正幾時有文

文呢屌你

扮緊工想睇文hea時間呀

Btw皮已正

「唔⋯唔搜身得唔得呀？」陸嘉怡面有難色，害怕鳩身上那一筆錢會被搜到出來。
八婆Miss王嘴角上揚，心想這次應該是捉到他們的痛腳。
「唔得！」她堅決的說，然後瞪了鳩一眼，示意他走過來。

啪，啪。

八婆Miss王拍一拍鳩外套的兩個衣袋，出乎她意料什麼居然也沒有。
「褲袋呢？入面有咩呀？」她瞧著鳩漲起來的褲袋，質問般問。
陸嘉怡在旁看著亦緊張起來，她不知鳩把那信封收在哪裏，但若果被八婆Miss王發現，事情就麻煩了。
鳩深深吞了啖口水，緩緩伸手到褲袋把東西拿出來：「銀包鎖匙⋯⋯」
八婆Miss王皺起眉頭，居然在褲袋裏也沒有違禁品，這次是撲空了。
「無嘢係身咁你地頭先做咩咁驚青呀？」
「都無⋯⋯」鳩細細聲的說。
八婆Miss王只是怒盯了他一眼，沒有說什麼，但心裏依然覺得這個陸嘉怡和鳩的關係不只同學那麼簡單。

畫～～～

「你地兩個遲返班房，各記一張違規紙。」她從文件袋裏攞了兩張紙出來，然後寫上了陸嘉怡和鳩的名字。
鳩看著自己的名字被寫上違規紙上，彷彿被死神盯上了一樣，不甘心但無力反抗⋯⋯
「返班房啦你地兩個！」她拓一拓金絲眼鏡，心想看來這個鳩和陸嘉怡一樣是劣質的學生，要針對好好教導。

鳩與陸嘉怡離開的時候，他感覺褲頭夾著的東西也好像快要跌出來了，他連忙按住。
「等等！」八婆Miss王醒起一件事情，突然又叫停了他們。
「點呀？」陸嘉怡問。

「今日我地老師開咗一次會，內容係針對你地依啲成績操行都差嘅學生，如果被記三個大過，就即時踢出校無得酌情處理。你地兩個就好自為之啦。」她串串共地說，然後就走了。
陸嘉怡不屑地瞧了她一眼，然後回過神來拉著鳩的手急急腳的下了樓梯。

「你收咗啲錢係邊呀？」陸嘉怡在樓梯的轉角位，見沒有人在便好奇地問。
鳩把信封拿出來，淺笑說：「偷偷地夾咗係到。」
「咁就好啦。」陸嘉怡看到信封完整無缺，才終於鬆一口氣。
她千叮萬囑的說：「你記得要交到你老細到，唔好整唔見呀⋯⋯」
「沒問題～」鳩負責任地說，他沒有想到駁老師嘴的感覺會咁爽。
陸嘉怡聽到他這樣說就放心了。

另一方面，早會的班房上，老嘢陳sir正在為4E班的學生說明一條剛才老師們商議的新規矩。

另一方面，早會的班房上，陳sir正在為4E班的學生說明一條剛才老師們商議的新規矩。

「因為大家已經升到高中，學校想提升你地嘅成績，今日開始每放學就會有一個小測驗或者默書。」陳Sir說到這裡，原來和藹可親的4E班同學突然一片嘩然。
「吓！？」
陳Sir為難地笑了笑：「後生仔驚咩測驗吖～～～」
此話一出，班上開始出現各種不同的聲音，但好像未算難以接受的地步，也有同學聽完是安然無恙的表情。
而這個時候鳩和陸嘉怡亦返到班房，被陳Sir問候兩句「做乜咁遲入班房呀？」後就返到坐位坐下來。

「呀sir！咁啱啱講嗰個測驗如果唔合格會點架？」坐後排一個叫啊步嘅男同學舉高手問。
「Er⋯⋯頭先就有老師提議⋯全班一齊留低溫書。」陳Sir難開口地說，但看見同學們愕然的反應就知按下來會發生咩事。
「吓！？」
「邊個老師咁撚On9呀！？」
「弱撚智架！？」
「傻柒咗啦條友！留你老母咩！」
全班瞬間變到粗口橫飛，完全無視了陳Sir的存在。
不過這也是正常，在學校任何會破壞到學生準時放學的規定，都是最惹學生們討厭。
只有放學衝返屋企打機才是正常學生的日常，放學留低係學校溫書？打死也不要。
「喂！唔好再講粗口！」陳Sir拿著咪高峰加強語氣，才暫時制止住騷亂。

「條規矩都唔係我定嘅，你地就算再講幾百句粗口都無補於事。」陳Sir雖然年紀比較年長，但發言依然有一定威嚴。
「咁邊個定架呀Sir！？嗰條友一定係白痴架！」同學心心不忿地說。
不過陳Sir也無可奉告，只能好心地說：「嗱，總之你地測驗合格，陳Sir一定唔會留你地一秒鐘堂，Okay ？」
陳Sir也這樣說了，4E班的學生除了不滿，還有很想屌老母之外，也就只能夠接受。
而此時的鳩亦不太清楚發生什麼事，只知道好像有個不能不合格的測驗。

幾有趣 LM

推

文？

正好碰見我在打文

加甜thx

「真係唔知邊個傻X諗啲咁嘅嘢出嚟！」
「唔好傾計啦，收埋枱上面嘅嘢，準備測驗。」陳Sir手上拿著疊測驗紙，站在黑板前說。
很快就來到放學的測驗時間，鳩得知只要一人測驗不合格的話就會全班留低溫書，他當然是不願意留在學校多於一秒，但4E班上好歹也有幾個蠢才，留不留堂不是靠他一人能話事。
「係咪每個人都有卷啦？」陳Sir舉起剩下的測驗卷問，同學們都點點頭。
「咁開始啦！」

「嚓！」
瞬間整個班房的氛圍都變得認真起來。
「嘟嘟嘟嘟⋯⋯」原子筆點到枱上發出清脆的聲音。
真看不出他們是裏最差的一班，居然為了準時放學而奮斗。
突然陸續「噠～」原子筆放到枱上的聲音⋯⋯剛才三秒前齊心合力的魄力不知為何突然隨風而去。
鳩好奇的看坐旁邊剛才氣勢洶洶的肥仔。
「⋯⋯⋯」只有測驗卷的左上角寫了三個字，除此之外就沒有了。

鳩抖了口氣，然後開始仔細研究一下測驗卷的內容。
總共八條數學選擇題，換言之答對四條就合格了～～～

「時間最後五分鐘！」陳Sir坐在一角報完時間，就繼續埋頭苦幹地改功課。
而此刻已有不少同學完成了這份中三級難度的小測卷，包括IQ2000樣子悠閒的愛因鳩。

「時間到！試卷係後面傳上嚟。」
陳Sir把他們的測驗卷全部都收起來，然後每張看一眼就疊到枱上。
但令人在意的是，有兩張陳Sir看完皺起了眉頭，然後放到另一旁。
學生們的神色都格外緊張，凝視著專心對卷的陳Sir。

「好啦！公佈結果。」
「今次有人係得一分。」陳Sir坦白直言。
「吓！？」全班大跌眼鏡，然後左望右望，亦有人不滿這個結果。
「咁啫係點呀！？」
「要留堂呀？」
「on9架？咁簡單都得一分⋯」
陳Sir聽到粗口皺眉頭，黑起了面。
大家見勢色不對，漸漸陸續收口不敢再說。
陳Sir見他們終於安靜下來就接著說：「邊個得一分我就唔開名，不過今日你地要對埋答案先可以走，快脆對完就快脆走。」
同學們的表情顯然是不滿的，但亦無可奈何。

對完卷後，鳩背起背包八卦地四圍看，不知是誰拿了一分？
只見陸嘉怡生無可戀的坐在最後排的角落。

通常幾時有一篇

好睇，lm

兩日一篇 一個月有15篇左右

有甜未

加速出文啦